## Игра «Угадай число»

### Постановка задачи

На примере реализации игры «Угадай число» продемонстрировать практическое применение SOLID принципов.  
Программа рандомно генерирует число, пользователь должен угадать это число. При каждом вводе числа программа пишет больше или меньше отгадываемого. Кол-во попыток отгадывания и диапазон чисел должен задаваться из настроек.

### Отчет 

#### Рефакторинг кода по SOLID принципам:  

`S` Принцип единственной ответственности (Single Responsibility Principle)  
Разделена ответственность по классам. Каждый класс является ответственным за свой функционал:  
- Program - запуск программы;
- ReadSettings - чтение настроек из файла appsettings.json;
- SetData - инициализация рабочих переменных игры;
- DataRepo - хранение рабочих переменных игры;
- CompareData - сравнение рабочих переменных игры;
- ChangeData - изменение рабочих переменных игры;
- ConsoleIO - ввод/вывод на консоль;
- FileIO - вывод в файл;
- Definition - определения для сравнения рабочих переменных;
- Action - выполнение действий с рабочими переменными игры;
- Guessing - организация процесса игры.

`O` Принцип открытости/закрытости (Open/Closed Principle)  
Класс ConsoleIO отвечает за ввод/вывод на консоль. Для получения возможности дополнительного вывода в файл создано расширение в виде подкласса FileIO. Таким образом, добавлена новая функциональность без внесения изменений в исходный код базового класса ConsoleIO.

`L` Принцип подстановки Лисков (Liskov Substitution Principle)  
Подкласс FileIO дополняет, а не замещает поведение базового класса ConsoleIO, поэтому принцип выполнен.

`I` Принцип разделения интерфейса (Interface Segregation Principle)  
Благодаря тому, что интерфейсы IWrite и IRead отдельно описывают функционал ввода и вывода, появляется возможность добавлять устройства, которые могут только принимать данные или только отдавать.

`D` Принцип инверсии зависимостей (Dependency Inversion Principle)  
Класс Guessing, реализующий логику игры, связан с классом Actions, описывающим выполняемые действия, через интерфейс IAction. Поэтому, можно в любое время добавить класс с другим поведением и реализацией интерфейса IAction без изменения основной логики приложения.
Таким же образом класс Guessing через интерфейс IReadWrite управляет операциями ввода/вывода . При необходимости можно осуществлять ввод/вывод на консоль или в файл.





